李家超「好心急」修逃犯例 政府僅諮詢20日 難解廿幾年問題

李家超「好心急」修逃犯例
政府僅諮詢20日
難解廿幾年問題

大律師潘熙及黃宇逸指《逃犯條例》修訂推行倉促，促政府撤回草案。資料圖片

【送中條例】

【本報訊】港府為快刀斬亂麻，不斷藉台灣命案急推《逃犯條例》修訂。保安局局長李家超昨指，當局對處理台案疑犯「相當心急、好心急、非常心急」，故拒絕撤回草案。法律界選委、資深大律師潘熙抨擊當局，「用20日嘅諮詢去解決廿幾年嘅問題（中港移交逃犯）」，時間倉促，促政府撤回修例。立法會議員胡志偉炮轟李家超的心急論假仁假義，令人惡心，修例只求完成政治任務。

記者：呂浩然

相關新聞：4,500份意見僅450字總結

李家超昨再為修例一事說項，重申既要處理台灣命案，又要填補漏洞，「如果類似嘅嚴重案件，嚴重嘅性侵犯，或者甚至涉及恐怖分子，我哋必須有一個以個案形式可以處理（移交逃犯）嘅制度」。

他又表示明白及會聆聽不同意見，並在立法會即將成立的法案委員會上解釋，相信屆時會有充份討論。他強調當然希望立會通過草案，並着大家想像台灣命案的受害者是自己家屬時，會否也要求當局有方法處理。

法律界選委日前發起聯署聲明，至昨晚已有逾1.3萬人參與。

逾1.3萬人參與法律界聯署

其後立法會內務委員會會議上，多名建制派和民主派議員均要求就草案成立法案委員會。內會主席李慧琼在會上交代與政務務司司長張建宗會面內容，張向她指，當局已剔除九個可移交逃犯的罪類，會繼續聽取社會意見，並考慮具說服力和有充份理據的意見。議會陣線毛孟靜隨即炮轟，台灣早已表明不接受修例，反問當局「你乜嘢咁趕？」

全體法律界選委日前發起聯署聲明，促請當局撤回修訂草案，至昨晚已有逾1.3萬人參與網上簽署。身兼大律師的選委潘熙和黃宇逸昨接受商台訪問時稱，希望市民明白今次修例問題在於時間倉促：「政府只係用咗20日嘅時間去諮詢，而呢一個問題（中港沒有移交逃犯）存在喺香港廿幾年，如果你用20日嘅諮詢去解決廿幾年嘅問題，我哋覺得太短。」

潘指出，這條缺乏足夠諮詢的草案在人權保障方面不足，因是否批准移交逃犯由行政機關主導，立法機關不能審視提出移交一方的人權、審訊公平狀況。他更反駁港府經常標榜法庭能把關的論調，指法院只能審視移交申請的表面證供是否成立。

本身富有處理移交逃犯申請案件經驗的潘稱，所謂表面證供是否成立是指「有冇一個司法機關、調查機關，話呢個人犯咗佢（要求移交方）嘅法例，而佢嘅法例香港都有，例如謀殺、強姦、販毒，呢啲咁樣嘅案件，咁你就移交」，以他所知，未見過有移交申請的表面證供不成立：「過去廿年冇贏過一單。」

黃宇逸則駁斥港府聲稱參考了英國法例，但其實英國以個案形式移交逃犯的法例規定，法院要檢視移交申請一方的人權狀況。潘熙補充指，草案亦沒有列明特首是否會審視移交申請一方的人權狀況。

民主黨立法會議員胡志偉炮轟李家超的心急論是「假仁假義、令人惡心」及「擘大眼講大話」，強調當局若真的心急台灣命案，早就應與代表香港的協進會及台灣的策進會討論問題，不是延至現在才溝通，而且台灣一早表明不接受修例，意味即使立法會通過草案，公義也很可能得不到彰顯。

下一則
下一則
4,500份意見僅450字總結

4,500份意見僅450字總結

議會陣線毛孟靜隨即炮轟，台灣早已表明不接受修例，反問當局「你乜嘢咁趕？」

你話趕住踢條友去台灣都話
台灣都唔理你，修例黎做咩

趕住表忠

呢單點解唔係“個別事件不予置評”

趕住選立會前拉對家啲人

呢d野可以比凸區正苦借題發揮，點會係個別事件呢？

呀李生 深水埗開槍呀 邊樣心急啲呀

如果有個外國人來香港射兩槍之後就搭飛機返鄉下
局長條新例點樣保障到香港人？點樣令香港發生嘅嚴重罪行可以伸張正義？

而家係compulsive surrendering

講緊係只要通過嘅話到時就最後防線都無埋

唔好話入面嘅修訂點樣

一通過第一次
會一直到香港收皮為止